除咗要做security update, 大家有用router嘅, 最好......

A. 下面堆ports唔好放出街:
22 SSH
23 Telnet
135 DCE
137-139 NBT
145 UAAC
445 SMB
3389 RDP

B. DMZ要disabled

C. UPnP要disabled

仲有:
Intranet/home network嘅SMB全部最好disabled, 要做file transfer就改用FTP!

咁就可以放心少少咁上網, 免受WannaCrypt攻擊喇!

Anyway, common sense最緊要!

熄左upnp會唔會令network內device detect唔到Wi-Fi printer同smart tv之類

UPnP...

Apple tv
Airplay呢d係用咩
off左會唔會影響

Intranet/home network嘅SMB全部最好disabled, 要做file transfer就改用FTP!
下

改用FTP ? 都話 common sense好緊要架啦

ftp傳送無加密, 有機會比人cap到data

依家都係smbv1有事, 好似ssl3.0咁有根本性問題咁
唔通連tls 1.1, 1.2, 1.3都唔用, https 443 port都要封咩, 玩咩

呢隻毒就係透過SMB火燒連環船, 如果有一部機瀨咗嘢, 就會一嘢波及network neighborhood上所有無辜, 用FTP就起碼唔會一嘢傳染晒!

但個個人情況都唔同, 我又冇話你地一定要跟足, 有人為求方便要冒險我都阻唔到你, 你地可以唔跟架喎, 用common sense自己執生囉!

睇番我個講解啦, OK? BTW, 我又唔係你肚裏面條蟲, 識嘢嘅就自己執生啦!

Why do you want any port to be exported, let alone a list or ports？

利申：I once forwarded ssh port of a linux server at home to my router so that I can access it from work but I used password less login with public/private key.

搭單問下，中國牌子的router可唔可靠？

呢度D人一係就覺得自己好醒最鍾意challenge人, 但永遠自己唔會出suggest
一係就太蠢, 完全唔知你講緊咩同係咁問問題, 永遠唔識自己google
洗鬼出post提佢地咩

你的資訊很有用

點樣 set ?

留名

咁可能要寫個bat file嚟做先得喇, 但呢樣我唔熟, 要等高手解答!

用TP-link啦，TP-link最可信

ssh用port22已經ON99, 一係改PORT一係唔用, 再唔係一定裝fail2ban

識玩一定係port knock